\chapter[Opis projektu]{Opis projektu}

\section[Treść zadania]{Treść zadania}

\par{Zaprojektować i zaimplementować usługę udostępniania danych statystycznych na temat studentów uczelni wyższej, przy założeniu bezpiecznej i niezawodnej dystrybucji danych wrażliwych - poufnych informacji o studentach.}



\section[Wstępny projekt architektury]{Wstępny projekt architektury}

\par{Wewnętrzna warstwa serwera wytwarza i przechowuje informacje na temat studentów uczelni wyższej - stworzone na podstawie danych wprowadzonych przez pracowników dziekanatu. Następnie ów warstwa przesyła informacje do warstwy zewnętrznej serwera (warstwy przetwarzającej) świadczącej usługi udostępniania informacji przetworzonej rozwiązaniom klienckim.}

\subsection*[Warstwa wewnętrzna serwera]{Warstwa wewnętrzna serwera}

\par{Warstwa stworzona w technologii token ring. Węzły połączone są w pierścień i przesyłają sobie kolejno token zawierający informacje o potencjalnych zmianach. Tylko węzeł posiadający token może wykonywać operację aktualizacji danych. Każda zmiana musi być zatwierdzona przez pozostałe węzły. Zapewnia to synchronizację danych oraz bieżące sprawdzenie działania pozostałych węzłów. Szczegółowe informacje na ten temat znajdują się w podrozdziale \ref{sec:zalozenia}.}

\par{Dane wrażliwe przechowywane są w postaci rekordów zawierających:}

\begin{itemize}
\item ID studenta
\item imię studenta
\item nazwisko studenta
\item datę urodzenia
\item listę przedmiotów na jakie jest zapisany
\end{itemize}

\par{}

\subsection*[Warstwa zewnętrzna serwera]{Warstwa zewnętrzna serwera (warstwa przetwarzająca)}

\par{Warstwa przeznaczona do komunikacji z aplikacją kliencką. Na żadanie klienta przetwarza wcześniej otrzymane od warstwy wewnętrznej dane i wynik przetwarzania zwraca klientowi. Moduł ten synchronizuje dane, co zadany przez plik konfiguracyjny czas, tak aby administrator sam był wstanie dostosować interwał do aktualnych potrzeb. }

\par{Ta część serwera przechowywać będzie tylko te dane, które nie są wrażliwe i są niezbędne do procesu przetwarzania oraz synchronizacji. Przykładowy rekord studenta w tym module będzie wyglądał tak: }

\begin{itemize}
\item ID studenta
\item listę przedmiotów na jakie jest zapisany
\end{itemize}

\subsection*[Aplikacja kliencka]{Aplikacja kliencka}

\par{Warstwa przeznaczona dla klienta to z założenia lekka i  intuicyjna aplikacja konsolowa. Moduł ten bezpośrednio łączyć będzie się tylko z modułem zewnętrznym serwera.}

\section[Założenia]{Założenia} \label{sec:zalozenia}

\begin{center}
\par{\textbf{Założenia dotyczące warstwy wewnętrznej serwera}}
\begin{tabular}{|c|c|l|l|}
\hline
\textbf{ID} & \textbf{Założenie} & \textbf{Szczegóły} & \textbf{Powód decyzji} \\
\hline
\label{z:sw1} SW1 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sw2} SW2 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sw3} SW3 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sw4} SW4 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sw5} SW5 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sw6} SW6 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sw7} SW7 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline

\end{tabular} 

\par{\textbf{Założenia dotyczące warstwy zewnętrznej serwera}}
\begin{tabular}{|c|c|l|l|}
\hline
\textbf{ID} & \textbf{Założenie} & \textbf{Szczegóły} & \textbf{Powód decyzji} \\
\hline
\label{z:sz1} SZ1 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sz2} SZ2 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sz3} SZ3 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sz4} SZ4 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sz5} SZ5 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sz6} SZ6 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:sz7} SZ7 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\end{tabular} 

\par{\textbf{Założenia dotyczące aplikacji klienckiej}}
\begin{tabular}{|c|c|l|l|}
\hline
\textbf{ID} & \textbf{Założenie} & \textbf{Szczegóły} & \textbf{Powód decyzji} \\
\hline
\label{z:k1} K1 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:k2} K2 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:k3} K3 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:k4} K4 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:k5} K5 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:k6} K6 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\label{z:k7} K7 & Technologia token ring &  - & - \\
\hline
\end{tabular} 

\end{center}

\subsection[Wymagania funkcjonalne]{Wymagania funkcjonalne}

\subsection[Wymagania niefunkcjonalne]{Wymagania niefunkcjonalne}

\section[Potencjalne problemy]{Potencjalne problemy}

\section[Organizacja środowiska programistycznego]{Organizacja środowiska programistycznego}