\chapter[Organizacja projektu]{Organizacja projektu}
\section[Podział zadań]{Podział zadań}

\par{\textbf{Kierownik projektu, Dokumentalista} - Domagała Bartosz}

\par{\textit{Odpowiedzialny za planowanie, realizację oraz zamykanie projektu. Ma zapewnić osiągnięcie założonych celów projektu i wytworzenie oprogramowania spełniającego określone wymagania jakościowe. Ponadto odpowiedzialny za całą dokumentację projektu, nadzorujący jej tworzenie i ostateczną formę.}}



\par{\textbf{Handlowiec, Specjalista ds. Docker'a, Programista} - Kornata Jarosław}
\par{\textit{Odpowiedzialny za prezentację projektu przed prowadzącym. Ponadto główny specjalista rozwiązania Docker, posiadający na ten temat największą wiedzę, przekazywaną w trakcie projektu pozostałym osobom. Bierze czynny udział w tworzeniu kodu źródłowego programu oraz sumiennie dokumentuje swoją pracę.}}


\par{\textbf{Tester, Programista} - Jędrzej Modzelewski}
\par{\textit{Odpowiedzialny za wszelkie testy związane z oprogramowaniem - projektujący je, programujący oraz egzekwujący. Bierze czynny udział w tworzeniu kodu źródłowego programu oraz sumiennie dokumentuje swoją pracę.}}

\par{\textbf{Architekt, Osoba odp. za repozytorium, Programista} - Stepnowski Marcin}
\par{\textit{Odpowiedzialny za stworzenie i dbanie o odpowiednie wdrożenie architektury projektu oraz dba o zgodność tworzonych rozwiązań informatycznych z obowiązującymi standardami, wzorcami i strategią. Ponadto odpowiedzialny za założenie, zarządzanie oraz tworzenie kopii zapasowych repozytorium projektu. Bierze czynny udział w tworzeniu kodu źródłowego programu oraz sumiennie dokumentuje swoją pracę.}}


\section[Planowany harmonogram pracy]{Planowany harmonogram pracy}

\par{}

\section[Sprawozdania ze spotkań]{Sprawozdania ze spotkań}

\par{Sprawozdania z konkretnych spotkań zawierają listę ustaleń oraz wykonanych czynności w związku z projektem. Poza spotkaniami, każdy z uczestników projektu pracował nad przydzielonymi zadaniami indywidualnie, we własnym zakresie, trzymając się konkretnych terminów.}

\subsection[Spotkanie I - 31 marca 2015]{Spotkanie I - 31 marca 2015}

\begin{itemize}
\item Domagała Bartosz - \textit{obecny}
\item Kornata Jarosław - \textit{obecny}
\item Modzelewski Jędrzej - \textit{obecny}
\item Stepnowski Marcin - \textit{obecny}
\end{itemize}

\par{Spotkanie organizacyjne, którego celem był podział ról w projekcie oraz przydzielenie zadań, a także wstępne omówienie samej wizji projektu.}


\subsubsection*[Szczegółowy opis wykonanej pracy]{Szczegółowy opis wykonanej pracy}

\begin{itemize}
\item Kierownik projektu ustalił podział ról zgodnie z umiejętnościami i preferencjami osób z grupy projektowej:

\begin{itemize}
\item Domagała Bartosz - Kierownik, Dokumentalista
\item Kornata Jarosław - Handlowiec, Specjalista ds. Docker'a, Programista
\item Modzelewski Jędrzej - Tester, Programista
\item Stepnowski Marcin - Architekt, Osoba odpowiedzialna za repozytorium, Programista
\end{itemize}

\item Ustalony został termin cotygodniowych spotkań projektowych
\item Omówiona została treść zadania, upewniono się, że każdy z uczestników projektu je rozumie
\item Prowadzone były rozmowy na temat wizji projektu każdego z uczestników, dobre pomysły spisywane i komentowane
\item Zastanowiono się nad sprecyzowaniem treści zadania
\item Każdy z uczestników projektu otrzymał zadania do wykonania:
\begin{itemize}
\item Domagała Bartosz - stworzenie szkieletu dokumentacji za pomocą LateXa, zapisanie sprawozdania z odbytego spotkania
\item Kornata Jarosław - dowiedzenie się jak najwięcej o rozwiązaniu Docker
\item Modzelewski Jędrzej - pomyślenie o narzędziach, bibliotekach i językach programowania jakich można użyć w projekcie
\item Stepnowski Marcin - stworzenie repozytorium Git oraz zastanowienie się nad architekturą projektu
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection[Spotkanie II - 8 kwietnia 2015]{Spotkanie II - 8 kwietnia 2015}

\begin{itemize}
\item Domagała Bartosz - \textit{obecny}
\item Kornata Jarosław - \textit{obecny}
\item Modzelewski Jędrzej - \textit{obecny}
\item Stepnowski Marcin - \textit{obecny}
\end{itemize}

\par{Spotkanie podsumowujące ostatnio wykonane zadania oraz występujące problemy. Ponadto podczas niego ustalono wstępną treść zadania i omówiono, a także przetestowano rozwiązanie Docker.}


\subsubsection*[Szczegółowy opis wykonanej pracy]{Szczegółowy opis wykonanej pracy}

\begin{itemize}
\item Przekazanie przez specjalistę ds. Dockera informacji o tym rozwiązaniu pozostałym uczestnikom
\item Wspólne sprawdzenie testowych konfiguracji Dockera
\item Wstępny projekt architektury projektu zaproponowany przez Architekta
\item Zastanowienie się nad wymaganiami niefunkcjonalnymi projektu
\item Ustalenie języka w jakim stworzony zostanie projekt - Java
\item Rozmowa na temat przydatnych i potrzebnych bibliotek w projekcie

\item Każdy z uczestników projektu otrzymał zadania do wykonania:
\begin{itemize}
\item Domagała Bartosz - zapis sprawozdania ze spotkania
\item Kornata Jarosław - zapis informacji o rozwiązaniu Docker oraz opis przeprowadzonych testów jego konfiguracji
\item Modzelewski Jędrzej - zapis informacji o platformie, języku i bibliotekach używanych w projekcie
\item Stepnowski Marcin - zapis informacji o projekcie architektury
\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection[Spotkanie III - 15 kwietnia 2015]{Spotkanie III - 15 kwietnia 2015}

\begin{itemize}
\item Domagała Bartosz - \textit{obecny}
\item Kornata Jarosław - \textit{obecny}
\item Modzelewski Jędrzej - \textit{obecny}
\item Stepnowski Marcin - \textit{obecny}
\end{itemize}

\par{Spotkanie podsumowujące ostatnio wykonane zadania oraz występujące problemy. Zastanowiono się podczas niego nad dotychczasowym wyborem rozwiązań, sprecyzowano treść zadania, ustalono wymagania funkcjonalne i niefunkcjonalne projektu.}


\subsubsection*[Szczegółowy opis wykonanej pracy]{Szczegółowy opis wykonanej pracy}

\begin{itemize}



\item Każdy z uczestników projektu otrzymał zadania do wykonania:
\begin{itemize}
\item Domagała Bartosz - zapis sprawozdania ze spotkania, poprawienie błędów w dokumentacji
\item Kornata Jarosław - 
\item Modzelewski Jędrzej - 
\item Stepnowski Marcin - 
\end{itemize}
\end{itemize}